# MAPA 1.-COMPUTADORAS ELECTRÓNICAS
```plantuml
@startmindmap
*[#cyan] No.2°ARQUITECTURA DE COMPUTADORAS
	*[#cyan] FECHAS:
		*[#cyan] EN EL SIGLO XX
			*[#cyan] LAS COMPUTADORAS SOLO ERAN DE UN PROPÓSITO ESPECIFICO Y PARA UNA SOLA FUNCIONALIDAD
			*[#cyan] EMPEZARON A VOLVER TODO UN EXITO EN EL GOBIERNO Y LOS NEGOCIOS 
				*[#cyan] VENTAJAS:
					*[#cyan] FUERON DE GRAN AYUDA EN LAS TAREAS MANUALES Y AVECES ASTA REEMPLAZANDOLAS COMPLETAMENTE 
	*[#cyan] EL COMERCIO MUNDIAL Y LAS REDES DE TRÁNSITO SE INTERCALARON COMO NUNCA ANTES 
		*[#cyan] EN LA CIENCIA Y LA INGENIERIA
			*[#cyan] VENTAJAS:
				*[#cyan] AL ALCANZAR ESTOS NUEVOS LIMITES INCLUSO YA SE PENSABA EN VISITAR OTROS PLANETAS
			*[#cyan] DESVENTAJAS:
				*[#cyan] OCURRIÓ UNA EXPLOCIÓN EN LA COMPLEJIDAD Y EN LA BUROCRACIA POR CONSECUENCIA DE LA CANTIDAD DE DATOS
				*[#cyan] ESTO PROVOCO EL AUMENTO A LA NECESIDAD DE AUTOMATIZACIÓN DE LA COMPUTACIÓN EN POCO TIEMPO
	*[#cyan] DISPOSITIVOS ELECTRONICOS:
		*[#cyan] AL PRINCIPIO ERAN DEL TAMAÑO DE UN GABINETE EMPEZARON A CRECER HASTA CONVERTIRSE EN MOUSTRUOS GIGANTES 
			*[#cyan] DATO INTERESANTE!!!
				*[#cyan] ESTOS DISPOSITIVOS LLEGARON A OCUPAR TODA UNA HABITACIÓN AUN QUE TAMBIEN ERAN DE COSTOSO MANTENIMIENTO
		*[#cyan] PRINCIPALMENTE ERA INEVITABLE Y NECESARIA UNA INNOVACIÓN
	*[#cyan] ¡¡ SABIAS !! 
		*[#cyan] QUE UNA DE LAS COMPUTADORAS ELECTROMECÁNICAS \n MÁS GRANDES CONSTRUIDAS ES LA HARVARD
	*[#cyan] MARK I ----> IBM - 1944 
		*[#cyan] FUE CONSTRUIDA DURANTE LA SEGUNDA GUERRA MUNDIAL PARA LOS ALIADOS
		*[#cyan] ESTRUCTURA:
			*[#cyan] TENÍA 765 MIL COMPONENTES 
			*[#cyan] 80 KILÓMETROS DE CABLE UN EJE DE 15 METROS 
				*[#cyan] QUE ATRAVESABA TODA LA ESTRUCTURA PARA MANTENER EN SINCRONÍA EL DISPOSITIVO
			*[#cyan] Y UTILIZABA UN MOTOR DE 5 CABALLOS DE FUERZA 
		*[#cyan] UNO DE LOS USOS QUE SE LE DIO A ESTA MÁQUINA FUE:
			*[#cyan] HACER SIMULACIONES
			*[#cyan] CÁLCULOS PARA EL PROYECTO MANHATTAN
				*[#cyan] ¿QUÉ ES EL PROYECTO MANHATTAN?
					*[#cyan] ES EL PROYECTO QUE DESARROLLÓ LA BOMBA ATÓMICA 
		*[#cyan] LA PIEDRA ANGULAR DE ESTAS ELECTROMECÁNICAS ERA EL:
			*[#cyan] RELÉ
				*[#cyan] ¿QUE ES?
					*[#cyan] ES UN INTERRUPTOR MECÁNICO CONTROLADO ELÉCTRICAMENTE 
				*[#cyan] ESTÁ COMPUESTO POR:
					*[#cyan] UNA BOBINA 
						*[#cyan] UNA BOBINA NO ES MÁS QUE UN ALAMBRE DE COBRE AISLADO Y ENROLLADO
					*[#cyan] UN BRAZO DE HIERRO 
					*[#cyan] Y DOS CONTACTOS
				*[#cyan] SU FUNCIONAMIENTO ES BASADO CUANDO:
					*[#cyan] UNA CORRIENTE ELÉCTRICA ATRAVIESA LA BOBINA \n SE GENERA UN CAMPO MAGNÉTICO,\n EL CAMPO MAGNÉTICO ATRAE AL BRAZO METÁLICO Y LUEGO \n COMO ESTE BRAZO METÁLICO ESTÁ CONECTADO A LOS CONTACTOS \n LOS UNE DE ESTA MANERA CERRANDO EL CIRCUITO
				*[#cyan] DESVENTAJA:
					*[#cyan] EL PROBLEMA CON LOS RELÉS ES QUE EL BRAZO DE \n HIERRO QUE SE ENCARGA DE CONECTAR EL CIRCUITO TIENE MASA
						*[#cyan] QUE SIGNIFICA QUE TENGA MASA QUE ENTRA EN JUEGO LA INERCIA
							*[#cyan] ¿QUE ES LA INERCIA?
								*[#cyan] LA INERCIA ES LA OPOSICIÓN \n QUE PRESENTAN LOS CUERPOS A CAMBIAR SU ESTADO \n MOVIMIENTO ESTO SIGNIFICA QUE EL CAMBIO DE ESTADOS ENTRE ABIERTO Y CERRADO \n DEL CIRCUITO VA A TOMAR UN PEQUEÑO TIEMPO
				*[#cyan] UN BUEN RELÉ EN 1940 TENÍA LA CAPACIDAD DE CAMBIAR DE ESTADOS 150 VECES POR SEGUNDO ESTO ES MUCHO 
			*[#cyan] LA HARVARD:
				*[#cyan] MARWAN:
					*[#cyan] PODRÍA SER TRES SUMAS O RESTAS POR SEGUNDO  \n LA MULTIPLICACIÓN LLEVABA SEIS SEGUNDOS  \n LA DIVISIÓN 15 LAS OPERACIONES COMPLEJAS  \n O LAS FUNCIONES TRIGONOMÉTRICAS LLEVAN MÁS DE UN MINUTO
				*[#cyan] MARK CUBAN:
					*[#cyan] TENÍA APROXIMADAMENTE 3500 REALES ESTO \n PROVOCABA QUE POR PURA ESTADÍSTICA FALLAS EN UN RELÉ \n AL DÍA Y YA SE PUEDE VER EL PROBLEMA CUANDO SE \n TENÍAN QUE HACER CÁLCULOS COMPLEJOS QUE LLEVABAN VARIOS DÍAS 
		
	*[#cyan] CUANDO ALGO SALÍA MAL CON UNA COMPUTADORA SE \n DECIA QUE TENÍAN BICHOS Y FUE ASÍ COMO NACIÓ
		*[#cyan] EL TÉRMINO POP PARA REFERIRSE A LOS \n ERRORES DE LAS COMPUTADORAS O DE PROGRAMACIÓN 
	*[#cyan] EN 1904 UN FÍSICO INGLÉS LLAMADO \n JON ANDRÚS FLEMING DESARROLLÓ UN \n NUEVO COMPONENTE ELÉCTRICO LLAMADO 
		*[#cyan] VÁLVULA TÉRMICA
	*[#cyan] LA VÁLVULA TERMO IÓNICA 
		*[#cyan] ESTÁ FORMADA POR:
			*[#cyan] UN FILAMENTO 
			*[#cyan] Y DOS ELECTRODOS 
				*[#cyan] QUE ESTÁN SITUADOS DENTRO DE UN BULBO DE CRISTAL SELLADO
			*[#cyan] CUANDO EL FILAMENTO SE ENCIENDE Y SE CALIENTA \n PERMITE EL FLUJO DE ELECTRONES DESDE EL \n ANO HACIA EL CÁTODO ESTE PROCESO ES \n LLAMADO EMISIÓN TÉRMICA Y PERMITE EL \n FLUJO DE LA CORRIENTE EN UNA SOLA DIRECCIÓN
	*[#cyan] AFORTUNADAMENTE UN POCO DESPUÉS EN 1906 EL INVENTOR: \n  AMERICANO LEE DEFOREST:
	*[#cyan] AGREGÓ UN TERCER ELECTRODO LLAMADO \n ELECTRODO DE CONTROL EL ELECTRODO DE \n CONTROL ESTABA SITUADO \n ENTRE EL ANO Y EL CATO DEL DISEÑO EN \n  FLEMING UNA CARGA POSITIVA O NEGATIVA EN EL \n ELECTRODO DE CONTROL 
		*[#cyan] EL CUÁL PERMITE:
			*[#cyan] EL FLUJO O DETIENEN LA CORRIENTE \n RESPECTIVAMENTE LOGRANDO ASÍ LA \n MISMA FUNCIONALIDAD QUE LOS RELÉS
	*[#cyan] AFORTUNADAMENTE:
		*[#cyan] PARA LA DÉCADA DE 1940
			*[#cyan] INICIÓ LA ERA DE LAS COMPUTADORAS ELECTRÓNICA
				*[#cyan] EL PRIMER USO A GRAN ESCALA DE LOS TUBOS \n DE VACÍO EN LA COMPUTACIÓN FUE EN LA \n COLOSA MARK I DISEÑADA POR EL \n INGENIERO TOMMY FLOWERS QUE FUE \n FINALIZADA EN DICIEMBRE DE 1943 
		*[#cyan] DOS AÑOS ANTES:
			*[#cyan] ALAN TURING HABÍA CREADO
				*[#cyan] EN EL MISMO LUGAR UN DISPOSITIVO ELECTROMECÁNICO \n LLAMADO THE BOMB 
					*[#cyan] QUE FUE DISEÑADO PARA DESCIFRAR \n EL CÓDIGO ENIGMA NAZI PERO \n TÉCNICAMENTE DE BOMBA NO ERA UNA COMPUTADORA 
	*[#cyan] LA PRIMERA VERSIÓN:
		*[#cyan] THE COLOSSUS
			*[#cyan] ESTRUCTURA:
				*[#cyan] TENÍA 1600 TUBOS DE VACÍO 
					*[#cyan] EN TOTAL SE CONSTRUYERON 10 PARA AYUDAR EN LA DECODIFICACIÓN 
	*[#cyan] COLOSSUS ES CONOCIDA COMO:
		*[#cyan] LA PRIMERA COMPUTADORA ELECTRÓNICA PROGRAMABLE 
			*[#cyan] CONFIGURACIÓN:
				*[#cyan] LA PROGRAMACIÓN DE LA COMPUTADORA ES BASADA MEDIANTE:
					*[#cyan] SE REALIZABA MEDIANTE LA CONEXIÓN DE \n CIENTOS DE CABLES EN UN TABLERO SIMILAR \n A LOS ANTIGUOS TABLEROS DE CONMUTACIÓN \n DE LOS TELÉFONOS 

	*[#cyan] LUEGO THE COLOSSUS VINO \n LA ENEC SIGLAS DE CALCULADORA
		*[#cyan] E INTEGRADORA NUMÉRICA ELECTRÓNICA QUE \n FUE CONSTRUIDA EN 1946 \n EN LA UNIVERSIDAD DE PENSILVANIA FUE DISEÑADA POR \n JON MOCLIC Y JAY PÉREZ POR ECKART  \n Y FUE LA PRIMERA COMPUTADORA ELECTRÓNICA \n PROGRAMABLE DE PROPÓSITO GENERAL 
			*[#cyan] EN LA QUE SE PODRÍA REALIZAR \n 5000 SUMAS Y RESTAS \n DE 10 DÍGITOS POR SEGUNDO MUCHO MÁS QUE \n TODOS LOS DISPOSITIVOS CREADOS \n HASTA EL MOMENTO 
	*[#cyan] UN TRANSISTOR CUMPLE LA MISMA FUNCIÓN QUE \n UN RELÉ O UN TUBO DE VACÍO ES DECIR \n UN INTERRUPTOR ELÉCTRICO LOS TRANSISTORES \n ESTÁN HECHOS DE UN ELEMENTO LLAMADO SILICIO PURO
		*[#cyan] ES AISLANTE ES DECIR NO PERMITE EL \n PASO DE CORRIENTE ELÉCTRICA, PERO GRACIAS \n A UN PASO LLAMADO DOPAJE SE LE AGREGAN
			*[#cyan] ELEMENTOS (FUNCIÓN):
				*[#cyan] AL SILICIO LOS CUALES PERMITEN LA CONDUCCIÓN \n DE LA CORRIENTE ELÉCTRICA ENTONCES DEPENDIENDO \n DEL ELEMENTO QUE SE LE AGREGA AL SILICIO \n ÉSTE PUEDE TENER EXCESO O DEFECTO DE ELECTRONES 
	*[#cyan] EL TRANSISTOR ESTÁ CONSTRUIDO POR:
		*[#cyan] TRES CAPAS DE ESTOS TIPOS DE SILICIO
			*[#cyan] EN FORMA DE SÁNDWICH CADA CAPA REPRESENTA UN CONECTOR Y ESTOS CONECTORES SON \n LLAMADOS COLECTOR EMISOR Y BASE \n CUANDO HAY UN FLUJO DE CORRIENTE ENTRE LA BASE Y EL EMISOR ESTO TAMBIÉN PERMITE QUE EXISTA UN FLUJO DE CORRIENTE
			*[#cyan] ENTRE EL EMISOR Y EL COLECTOR  \n CUMPLIENDO DE ESTA FORMA EL OBJETIVO \n DE COMPORTARSE COMO INTERRUPTOR ELÉCTRICO 
	*[#cyan] LOS TRANSISTORES ERAN SÓLIDOS ES DECIR MUCHOS MÁS RESISTENTES

@endmindmap

```
# MAPA 2.- ARQUITECTURA DE COMPUTADORAS - T1
```plantuml
@startmindmap
*[#cyan] ARQUITECTURA 
	*[#cyan] ¿QUÉ ES LA LEY DE MOORE?
		*[#cyan] ESTABLECE QUE LA VELOCIDAD PROCESADA \n O LA POTENCIA DE PROCESAMIENTO SI ESTO ESTÁN \n EN LAS COMPUTADAS SE DUPLICAN CADA 12 VECES C/U \n Y AHÍ VAN A VER SI UN GRÁFICO ES BASTANTE REPRESENTATIVO
	*[#cyan] VON NEUMANN
	*[#cyan] HARVARD

@endmindmap

```
# MAPA 3.-BASURA ELECTRÓNICA
```plantuml
@startmindmap
*[#cyan] BASURA ELECTRÓNICA
	*[#cyan] ORO EN LA BASURA LOS SECRETOS DE LA CHATARRA ELECTRÓNICA
		*[#cyan] MONTAÑAS DE BASURA ELECTRÓNICAS
			****_ TELEVISORES
			****_ COMPUTADORAS
			****_ CELULARES VIEJOS 
			*[#cyan] SON PROCESADAS CADA DÍA EN ESTE CENTRO \n DE RECICLAJE Y HAN UBICADO EN EL ESTADO \n DE MARYLAND EN ESTADOS UNIDOS QUIENES VOTARON \n ESTOS APARATOS PROBABLEMENTE PENSABAN QUE NO VALÍAN NADA 
		*[#cyan] PERO LA BASURA ELECTRÓNICA \n NO ES COMO CUALQUIER OTRA BASURA
		*[#cyan] EL PRESIDENTE DE LA FÁBRICA \n STEVE PEAT NOS EXPLICA POR QUÉ UNO DE LOS \n ELEMENTOS QUE EXTRAEMOS DE ESTOS MATERIALES ES ORO MAYOR 
			****_ EN LOS TERMINALES
			****_ EN LOS CIRCUITOS
			****_ Y HASTA EN LOS PROCESADORES 
			*[#cyan] CASI TODOS LOS CIRCUITOS CONTIENEN METALES PRECIOSOS 
				*[#cyan] COMO:
				*****_ ORO
				*****_ COBRE
				*****_ PLATA
				*****_ COBALTO
			*[#cyan] PERO LA MAYOR PARTE DE LA BASURA ELECTRÓNICA \n NO TERMINA EN FÁBRICAS COMO MUCHAS VECES \n  LA BASURA ELECTRÓNICA NO ES RECICLADA DE \n  MANERA SEGURA ES EXPORTADA EN GRANDES CONTENEDORES \n A UN PAÍS DEL TERCER MUNDO DONDE \n USAN MÉTODOS MUY PELIGROSOS CON IMPACTOS NEFASTOS \n PARA EL MEDIO AMBIENTE
			*[#cyan] UNA CANTIDAD ENORME DE BASURA ELECTRÓNICA \N ES EXPORTADA MUCHAS VECES \n ILEGALMENTE A PAÍSES COMO: 
				*****_ CHINA
				*****_ INDIA
				*****_ MÉXICO
		*[#cyan] DESVENTAJAS:
			****_ 1
			*[#cyan] LOS RESIDUOS ELECTRÓNICOS QUEMADOS \n CONTAMINAN EL AGUA Y EL AIRE, \n MUCHOS DE LOS TRABAJADORES DE ESTAS FÁBRICAS \n SUFREN GRAVES PROBLEMAS DE SALUD
			****_ 2
				*[#cyan] MUCHAS PERSONAS BOTAN SUS CELULARES \n O COMPUTADORAS VIEJAS \n INCLUSO ROTAS Y ASUMEN QUE COMO YA NO \n  FUNCIONAN SU INFORMACIÓN ESTÁ SEGURA
					*[#cyan] PERO NO ES ASÍ MUCHAS VECES LOS \n DISCOS DUROS PUEDEN SER REPARADOS CON \n FINES CRIMINALES ESTÁN BUSCANDO INFORMACIÓN PERSONAL \n QUE PUEDAN USAR PARA ROBAR LA IDENTIDAD \n DE UNA PERSONA 
		*[#cyan] BORRAR LA INFORMACIÓN \n ES MÁS IMPORTANTE QUE EL RECICLAJE
		*[#cyan] IMPLEMENTÓ UNA NUEVA LEY EN 2016
			*[#cyan] QUE REQUIERE QUE CADA PAÍS RECOJA  \n 45 TONELADAS DE RESIDUOS ELECTRÓNICOS \n POR CADA 100 TONELADAS DE PRODUCTOS ELECTRÓNICOS 
		*[#cyan] ESTRATEGIA DE MERCADEO:
			*[#cyan] DE LAS GRANDES CORPORACIONES TAMBIÉN JUEGA UN PAPEL IMPORTANTE \n PUES LOS PRODUCTOS ELECTRÓNICOS ESTÁN DISEÑADOS \n PARA DURAR POCO OBLIGANDO A LOS CONSUMIDORES \n A REEMPLAZARLOS CONSTANTEMENTE SIN GRANDES CAMBIOS 
		*[#cyan] LA BASURA ELECTRÓNICA \n SE CONVERTIRÁ EN UNA GRAN PLAGA DEL SIGLO XXI

	*[#cyan] ¿CÓMO SE TRATA LA CHATARRA ELECTRÓNICA? [IS - EDICIÓN 33]
		*[#cyan] LOS APARATOS:
		*[#cyan] EL REINO ACELERADO DEL CAMBIO TECNOLÓGICO HACE QUE NOS DESHAGAMOS DE NUESTROS APARATOS 
			*[#cyan] ELÉCTRICOS:
			*[#cyan] ELECTRÓNICOS:
		*[#cyan] SON CADA VEZ MÁS NUMEROSOS EN NUESTRA VIDA COTIDIANA \n  GRANDES Y PEQUEÑOS HACEN QUE NUESTRO \n QUEHACER DIARIO SEA MENOS COMPLICADO \n SIN EMBARGO ELLO HA TRAÍDO UN NUEVO Y GRAVE \n PROBLEMAS EN LOS RESIDUOS DE ESTOS ARTEFACTOS 
		*[#cyan] AL TERMINAR SU CICLO YA NO LO USAMOS \n ESTO PROVOCA QUE VALLA CRECIENDO TANTO \n QUE YA ES UN PROBLEMA AMBIENTAL Y QUE HACER ANTE ESTO 
	 




@endmindmap



